新民黨甘文鋒: 香港不可能會有「忠誠反對派」, 亦不需要有

甘文鋒 : 新民黨成員+一國兩制青年論壇副秘書長

玩咩?

香港不需要「忠誠反對派」（文：甘文鋒） (09:00)
....
因此，忠誠的對象必定是更高位階的，即國家的政體。今天中國的政體很簡單，即中國共產黨作為唯一執政黨領導國家，實行一黨執政，其餘政黨通過政協參政議政。不論你喜不喜歡，這是內地的政治格局，在內地甚至沒有反對黨的概念，中國共產黨以外的政黨是參政黨。換言之，在香港的忠誠反對派，要認同的是中國共產黨作為中國唯一執政黨，試問經常高喊「結束一黨專政」的他們，是否有可能做到？

當然有人認為《港區國安法》成立之後，可能會有部分反對派轉軚，但問題是如果他們公開表示認同中國共產黨作為唯一執政黨，那幾可肯定他們會大量流失選票，並在下一次的選舉失去議席。今天的香港社會撕裂，意識形態分歧甚大，要反對派的支持者接受共產黨的一黨執政根本沒有可能。而在這個情况下，要期待香港出現忠誠反對派更是幻想，因為誰要成為忠誠反對派，就會在下次選舉落敗，議席會歸到下一批不忠誠反對派的手上。
沒需要刻意進入別人話語體系

所以問題不是在香港有沒有忠誠反對派，因為根本不可能會有，回歸這麼多年沒有，一直到2047年也不大可能會有。問題是香港行政主導的管治體系需要忠誠反對派嗎？如果真的需要，那我們有沒有代替品？如果不需要，那根本就不用再在這個概念糾纏下去了。「忠誠反對派」只是來自英國政治體制的概念，如果我們對自己的制度有自信，其實不用硬是將這個概念植入到香港，更沒需要刻意進入別人的話語體系去評判自我，認為自己的體系有所缺失。

作者是一國兩制青年論壇副秘書長

維基:

甘文鋒（英語：Kam Man Fung；1982年12月20日－），香港屯門區議會富新選區前任區議員，新民黨成員、中央委員及青年委員首任主席，香港青年時事評論員協會會董及新創見公共事務研究中心執行委員。 [1]
簡歷

中學就讀觀塘瑪利諾書院，香港中文大學語言學與現代語言系學士，香港大學政治與公共行政及科學與科技碩士。曾擔任屯門區區議員，新民黨青年委員會主席、中委、香港青年時事評論員協會會董、JCL副主席等職務，新民黨創黨成員。

2019年香港區議會選舉，甘文鋒不敵首次參選的富新一代李家偉，以38%得票(3599票)落敗。

甘文鋒: 在內地甚至沒有反對黨的概念

佢夠膽咁講

飯民咪忠誠反對派囉。又要反對又要被委任。

香港不可能會有建制派
只有共產黨

佢冇講錯
只有統派同獨派之分

TBH 我覺得佢講得好啊!

邊到反
把口講反對就反左
咁我不停講香港獨立會唔會就獨立左？

當年議會通過議事規則的事情被翻案，真正反映的問題是香港政客的政治水平不足。

所謂政治水平就是對於一件事的政治後果的判斷力，這決定了你對每件事有甚麼決策，認為一件事應該怎樣做，甚麼事對你有利，甚麼事對你不利。沒有人能完全正確，但是錯誤的話則會致命，而政客錯誤的話，很可能會導致亡國。

先不講失去議事規則的保護，基本上瓦解了他們所謂的議會抗爭，又或者是跟自己所謂的議會抗爭是矛盾的，日後拉布之所以失效也是因此。

真正的理由，是他們舉棋不定，他們其實一直在兩件事中遊離，就是「當一個建制中的忠臣」還是「當一個對抗體制的抗爭者」，我敢說大部份民主派想當的是前者。但建制也不接受他們（作為忠臣，他們的智力與忠誠皆不合格），所以他們不依不捨地當後者。

他們根本不想也不屑做議會抗爭，他們只是被迫。能當忠臣何必當刁民及反賊？這不合我們這些上等人的身份。

議員們是真心想成為建制的一部份，只是希望建制改變到適合他們（即港英），而一點也不想當反抗者，甚至革命者，他們討厭也害怕這種形象與身份。所以他們注視的一直都是建派選民對他們的觀點，至於反政府的選民對他們來說只是一個便宜的票。

這從當年他們通過的理由，可以看出來，梁家傑有表示過，他是覺得社會的風向如此。他們應民意所求才通過議事規則。

他們有調查過嗎？有公投過嗎？沒有，他們有問我嗎？沒有，那他們的社會風向又是指甚麼人？就是他們會注視的那個圈子的人，一群律師的圈子，可能就是他的客戶，或者其他律師，那些家裡有錢送他們去外國讀書的家庭們的圈子。就是他們看到的風向，而我這種窮人，一直覺得除非爭取到我們應有的權利，否則根本不應該通過預算，是直接被無視的，不視為風向的一部份。

去到今天，他們也想要爭取「中間派」甚至「建制派」的選票，而對於泛本土或者勇武派的態度是「你有義務支持我不然就是分化」，這個態度也反映他們重視的人是前者，後者對他們只有支持與協助義務。

所以終究他們也會走向建制，因為內心就是想當建制，只是不方便說出來而已。他們會不斷試圖去變得「溫和」，覺得自己因為「激進」或「搞事」而不討好他們，企圖去討好那些建制選民，但他們不理解建制的存在就是為了利益，而他們從來都是賭白頭片。

內心的一套不斷告訴他們要尊重制度，希望有一天制度會給他們善意的回應，搖身一變變成另一個英國，但對於制度的人而言，這些人短視，不務實，根本不會把他們納入去。而他們既不是稱職的建制派，也不是稱職的反抗者，就是一群想當建制派而被迫反抗的失意秀才。

真話不要講這麼白
當年入中聯辦
到今日都無變